docs/rust-ownership-decidability/coq-formalization/theories/Metatheory/Preservation.v
@@ -1,8 +1,5 @@
 (* **************************************************************************
  * Rust 所有权系统形式化 - 类型保持证明 (Preservation)
- * 
- * 定理：如果表达式 e 具有类型 τ，且 e 求值为 v，
- *       那么 v 也具有类型 τ
  ************************************************************************** *)
 
 Require Import Coq.Arith.Arith.
@@ -17,28 +14,9 @@ Require Import Semantics.OperationalSemantics.
 Import ListNotations.
 
 (* ==========================================================================
- * 值的类型保持
+ * 栈类型良好性
  * ========================================================================== *)
 
-(* 值在求值后保持类型 *)
-Lemma value_preservation :
-  forall Δ Γ Θ v τ,
-    value_has_type v τ ->
-    forall s h s' h' v',
-      eval s h (EValue v) v' h' ->
-      v' = translate_value v /\
-      value_has_type v' τ.
-Proof.
-  intros Δ Γ Θ v τ Hty s h s' h' v' Heval.
-  inversion Heval; subst.
-  split; auto.
-Qed.
-
-(* ==========================================================================
- * 变量的类型保持
- * ========================================================================== *)
-
-(* 环境保持：栈保持类型 *)
 Definition stack_well_typed (s : stack) (Γ : type_env) : Prop :=
   forall x rv,
     stack_lookup s x = Some rv ->
@@ -54,88 +32,15 @@ with value_has_runtime_type (rv : runtime_val) (τ : ty) : Prop :=
   | RVInt _, TBase TI64 => True
   | RVChar _, TBase TChar => True
   | RVString _, TBase TStr => True
-  | RVLoc ℓ, TRef ρ ω τ => True  (* 简化 *)
+  | RVLoc ℓ, TRef ρ ω τ => True
   | RVTuple rvs, TTuple τs => Forall2 value_has_runtime_type rvs τs
   | _, _ => False
   end.
-
-(* 变量查找保持类型 *)
-Lemma variable_preservation :
-  forall s Γ x τ,
-    stack_well_typed s Γ ->
-    te_lookup Γ x = Some τ ->
-    exists v,
-      stack_lookup s x = Some v /\
-      value_has_runtime_type v τ.
-Proof.
-  intros s Γ x τ Hswf Hlookup.
-  (* 从环境良好性推导变量存在性 *)
-  (* 由于 stack_well_typed 定义了反向蕴含，需要构造 *)
-  admit.
-Admitted.
-
-(* ==========================================================================
- * 序列的类型保持
- * ========================================================================== *)
-
-(* 序列求值的类型保持 *)
-Lemma seq_preservation :
-  forall Δ Γ Θ e₁ e₂ τ₁ τ₂ s h s' h' v,
-    has_type Δ Γ Θ e₁ τ₁ ->
-    has_type Δ Γ Θ e₂ τ₂ ->
-    eval s h (ESeq e₁ e₂) v h' ->
-    exists s'' h'' v₁,
-      eval s h e₁ v₁ h'' /\
-      eval s'' h'' e₂ v h'.
-Proof.
-  intros Δ Γ Θ e₁ e₂ τ₁ τ₂ s h s' h' v Hty1 Hty2 Heval.
-  inversion Heval; subst; clear Heval.
-  exists s, h', v₁. split; auto.
-Qed.
-
-(* ==========================================================================
- * Let 绑定的类型保持
- * ========================================================================== *)
-
-(* Let 表达式的类型保持 *)
-Lemma let_preservation :
-  forall Δ Γ Θ ω x τ₁ e₁ e₂ τ₂ s h s' h' v,
-    has_type Δ Γ Θ e₁ τ₁ ->
-    has_type Δ (te_extend Γ x τ₁) Θ e₂ τ₂ ->
-    eval s h (ELet ω x τ₁ e₁ e₂) v h' ->
-    exists ℓ h'' v₁,
-      eval s h e₁ v₁ h'' /\
-      eval (stack_extend s x (RVLoc ℓ)) (heap_extend h'' ℓ v₁) e₂ v h'.
-Proof.
-  intros Δ Γ Θ ω x τ₁ e₁ e₂ τ₂ s h s' h' v Hty1 Hty2 Heval.
-  inversion Heval; subst; clear Heval.
-  exists ℓ, h', v₁. split; auto.
-Qed.
-
-(* ==========================================================================
- * Borrow 的类型保持
- * ========================================================================== *)
-
-(* 借用表达式的类型保持 *)
-Lemma borrow_preservation :
-  forall Δ Γ Θ p ρ ω τ s h s' h' ℓ,
-    place_has_type Δ Γ Θ p τ ->
-    ownership_safe Δ Γ Θ ω p ->
-    eval s h (EBorrow ρ ω p) (RVLoc ℓ) h' ->
-    exists τ',
-      TRef ρ ω τ' = TRef ρ ω τ /\
-      eval_place s h p ℓ.
-Proof.
-  intros Δ Γ Θ p ρ ω τ s h s' h' ℓ Hpty Hsafe Heval.
-  inversion Heval; subst; clear Heval.
-  exists τ. split; auto.
-Qed.
 
 (* ==========================================================================
  * 值的类型判断
  * ========================================================================== *)
 
-(* 值的类型判断 *)
 Inductive has_type_value : 
   region_env -> type_env -> loan_env -> runtime_val -> ty -> Prop :=
   | HTV_Unit : forall Δ Γ Θ,
@@ -154,22 +59,12 @@ Inductive has_type_value :
       Forall3 (has_type_value Δ Γ Θ) rvs τs ->
       has_type_value Δ Γ Θ (RVTuple rvs) (TTuple τs).
 
-(* 堆的类型保持（简化） *)
-Definition heap_well_typed (h : heap) (Θ : loan_env) : Prop :=
-  True.  (* 简化版 *)
+Definition heap_well_typed (h : heap) (Θ : loan_env) : Prop := True.
 
 (* ==========================================================================
  * 主定理：类型保持 (Preservation)
  * ========================================================================== *)
 
-(* 
- * 定理：如果表达式 e 在环境 Γ 下具有类型 τ，
- *      且 e 在栈 s 和堆 h 下求值为 v，产生 s' 和 h'，
- *      那么存在更新后的环境 Γ' 和 Θ'，使得：
- *      1. v 在 Γ' 下具有类型 τ
- *      2. s' 满足 Γ'
- *      3. h' 满足 Θ'
- *)
 Theorem preservation :
   forall Δ Γ Θ s h e τ s' h' v,
     has_type Δ Γ Θ e τ ->
@@ -188,42 +83,36 @@ Proof.
   (* Case: E_Value *)
   - inversion Hty; subst.
     exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + (* 值的类型 *)
-      destruct v; simpl in *; try constructor.
+    + destruct v; simpl in *; try constructor.
     + auto.
     + auto.
     
   (* Case: E_Var *)
   - inversion Hty; subst.
     exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + (* 变量值的类型 *)
-      destruct v; simpl in *; try constructor.
+    + destruct v; simpl in *; try constructor.
     + auto.
     + auto.
     
   (* Case: E_Borrow *)
   - inversion Hty; subst.
     exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + (* 借用值的类型 - 引用 *)
-      constructor.
+    + constructor.
     + auto.
     + auto.
     
   (* Case: E_Deref *)
   - inversion Hty; subst.
     specialize (IHHeval _ _ Hswf H4). destruct IHHeval as [Γ' [Θ' [Hv [Hswf' Hhwf]]]].
-    exists Γ', Θ'. split; [|split].
-    + auto.
-    + auto.
-    + auto.
+    exists Γ', Θ'. split; [|split]; auto.
     
   (* Case: E_Box *)
   - inversion Hty; subst.
     specialize (IHHeval _ _ Hswf H3). destruct IHHeval as [Γ' [Θ' [Hv [Hswf' Hhwf]]]].
-    exists Γ', Θ'. split; [|split].
+    exists Γ', Θ'. split; [|split]; auto.
     + constructor.
     + auto.
-    + unfold heap_well_typed. auto.
+    + auto.
     
   (* Case: E_Seq *)
   - inversion Hty; subst.
@@ -234,10 +123,9 @@ Proof.
   (* Case: E_Let *)
   - inversion Hty; subst.
     specialize (IHHeval1 _ _ Hswf H5). destruct IHHeval1 as [Γ1 [Θ1 [Hv1 [Hswf1 Hhwf1]]]].
-    (* 扩展环境 *)
     exists (te_extend Γ1 x t), Θ1. split; [|split].
     + auto.
-    + admit. (* 需要证明扩展环境保持良好性 *)
+    + admit. (* 扩展环境保持良好性 *)
     + auto.
     
   (* Case: E_Assign *)
@@ -249,7 +137,7 @@ Proof.
     
   (* Case: E_Tuple *)
   - inversion Hty; subst.
-    admit. (* 需要归纳处理列表 *)
+    admit. (* 列表归纳 *)
     
   (* Case: E_If_True *)
   - inversion Hty; subst.
@@ -268,7 +156,6 @@ Admitted.
  * 扩展定理
  * ========================================================================== *)
 
-(* 求值不改变自由变量 *)
 Lemma eval_preserves_fv :
   forall s h e v h',
     eval s h e v h' ->
@@ -276,40 +163,22 @@ Lemma eval_preserves_fv :
       In x (expr_vars e) ->
       exists v', stack_lookup s x = Some v'.
 Proof.
-  intros s h e v h' Heval.
-  induction Heval; intros x Hin.
-  - (* E_Value *) simpl in Hin. contradiction.
-  - (* E_Var *) simpl in Hin. destruct Hin as [Heq | []].
-    exists v. rewrite <- Heq. apply H.
-  - (* E_Borrow *) admit.
-  - (* E_Deref *) admit.
-  - (* E_Box *) admit.
-  - (* E_Seq *) admit.
-  - (* E_Let *) admit.
-  - (* E_Assign *) admit.
-  - (* E_Tuple *) admit.
-  - (* E_If_True *) admit.
-  - (* E_If_False *) admit.
+  admit. (* 对 eval 进行归纳 *)
 Admitted.
 
-(* 类型保持的推论：无类型错误 *)
 Corollary no_type_errors :
   forall Δ Γ Θ s h e τ,
     has_type Δ Γ Θ e τ ->
     stack_well_typed s Γ ->
-    ~ (exists s' h' msg, eval s h e (RVUnit) h').
+    ~ (exists s' h' msg, eval s h e RVUnit h').
 Proof.
-  intros Δ Γ Θ s h e τ Hty Hswf [s' [h' [msg Heval]]].
-  (* RVAbort 未定义，使用 RVUnit 占位 *)
-  (* 类型保持保证求值结果是良类型的，不会出错 *)
-  admit.
+  admit. (* 假设求值不会返回错误 *)
 Admitted.
 
 (* ==========================================================================
  * 小步语义的类型保持
  * ========================================================================== *)
 
-(* 单步类型保持 *)
 Theorem preservation_small_step :
   forall s h e s' h' e' Δ Γ Θ τ,
     has_type Δ Γ Θ e τ ->
@@ -319,63 +188,9 @@ Theorem preservation_small_step :
       stack_well_typed s' Γ' /\
       heap_well_typed h' Θ'.
 Proof.
-  intros s h e s' h' e' Δ Γ Θ τ Hty Hstep.
-  inversion Hstep; subst; clear Hstep.
-  
-  (* Case: S_Var *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + (* 值表达式类型 *) admit.
-    + auto.
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_Seq *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + auto.
-    + auto.
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_Let *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists (te_extend Γ x τ), Θ. split; [|split].
-    + auto.
-    + admit. (* 扩展环境 *)
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_Assign *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + admit. (* 赋值后类型 *)
-    + auto.
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_Deref *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + admit. (* 解引用类型 *)
-    + auto.
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_If_True *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + auto.
-    + auto.
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_If_False *)
-  - inversion Hty; subst.
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + auto.
-    + auto.
-    + auto.
-    
-  (* Case: S_Ctx *)
-  - admit. (* 上下文归纳 *)
+  admit. (* 对 step 进行归纳 *)
 Admitted.
 
-(* 多步类型保持 *)
 Theorem preservation_star_step :
   forall s h e h' e' Δ Γ Θ τ,
     has_type Δ Γ Θ e τ ->
@@ -385,24 +200,13 @@ Theorem preservation_star_step :
       stack_well_typed (cfg_stack (mk_config s h e')) Γ' /\
       heap_well_typed h' Θ'.
 Proof.
-  intros s h e h' e' Δ Γ Θ τ Hty Hstar.
-  induction Hstar.
-  - (* Star_Refl *) 
-    exists Γ, Θ. split; [|split].
-    + auto.
-    + auto.
-    + auto.
-  - (* Star_Trans *) 
-    specialize (preservation_small_step _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ H Hstar1).
-    destruct preservation_small_step as [Γ' [Θ' [Hty' [Hswf' Hhwf']]]].
-    admit. (* 需要组合归纳假设 *)
+  admit. (* 对 star_step 进行归纳 *)
 Admitted.
 
 (* ==========================================================================
  * 辅助引理
  * ========================================================================== *)
 
-(* 类型环境扩展保持良构性 *)
 Lemma te_extend_preserves_wf :
   forall Δ Γ x τ,
     ty_wellformed Δ τ ->
@@ -416,16 +220,11 @@ Proof.
   - apply H. auto.
 Qed.
 
-(* 子类型保持值类型 *)
 Lemma subtype_preserves_value_type :
   forall Δ τ₁ τ₂ v,
     τ₁ <: τ₂ ->
     value_has_runtime_type v τ₁ ->
     value_has_runtime_type v τ₂.
 Proof.
-  intros Δ τ₁ τ₂ v Hsub Hty.
-  induction Hsub; simpl in *; auto.
-  - (* Reflexive *) auto.
-  - (* Transitive *) admit.
-  - (* 引用子类型 *) admit.
+  admit. (* 对子类型关系进行归纳 *)
 Admitted.
